---
title : '# அக்பரும் பீர்பாலும்'
publishedDate: 'Wed Mar 23 2022 14:55:11 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'akbarum-beerbaalum'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# அக்பரும் பீர்பாலும் 

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பருக்கு கல்வியறிவு கிடையாது. இளமைப் பருவத்தில் எவ்வளவோ ஆசிரியர்களை வைத்து அவருக்கு கல்வி கற்றுக் கொடுத்த போதிலும் எதுவும் அவர் மண்டையில் ஏறவில்லை. ஆயினும் பிற்காலத்தில் அக்பர் கல்வியின் மதிப்பை உணர்ந்து, தம்மால் படிக்க இயலாவிட்டாலும், நல்ல நூல்களை பிறர் படிக்கக் கேட்டு இன்புறுவார். அரசியல், கலை, சமயம், தத்துவம் முதலிய துறைகளில் உள்ள நூல்களை படிக்கச் சொல்லி மிக ஆர்வமுடன் கேட்பாராம். அவருடைய நூல் நிலையத்தில் நிறைய நூல்களை சேகரித்து வைத்து இருந்தார். அவருடைய நூல் நிலையத்தில் கையெழுத்துப் பிரதிகளாகவே 24,000 நூல்கள் இருந்ததாகத் தெரிய வருகிறது.

இளமைப் பருவத்தில் அக்பருக்கு வேட்டையாடுவதில், குதிரை சவாரி செய்வதிலும், புறாக்களை பறக்க விடுவதிலும் மிகவும் பிரியமுண்டு. இம்மாதிரியான உடற்பயிற்சியினால் தான் அவர் நீண்ட காலம் ஆரோக்கியத்துடன் வாழ முடிந்தது.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்களுக்கு அரசைவியில் மிக முக்கிய பதவிகளைக் கொடுத்தார். இந்து மதத்தைச் சேர்ந்த பெண்ணை திருமணம் செய்து கொண்டு இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்கு அவரே வழி காட்டினார். இந்துக்களிடமிருந்து வசூலிக்கப் பெற்ற "ஜஸியா" என்ற வரியை நீக்கினார்.

இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. இந்து மதத்தையே வெறுத்து வந்த முஸ்லீம் அரசரிடம் சமயம் நேரும் போதெல்லாம் இந்துக்களை பற்றியும், இந்து மதத்தை பற்றியும் நல்ல முறையில் எடுத்துக் கூறி அவரை தம் மூதாதையர் போல் இந்துக்களிடம் வெறுப்புக் காட்டாமல் அன்பும், பரிவும் காட்டுமாறு செய்தவர் பீர்பால் தான். இதன் காரணமாக பீர்பால் பலருடைய வெறுப்புக்கும் ஆளானார்.

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

நல்ல குணங்கள் பல வாய்க்கப் பெற்ற அக்பருக்கு திடீர் திடீர் என்று கோபம் வந்து விடும். அந்தச் சமயங்களில் அவர் பொறுமையை இழந்து விடுவார். ஆனால், பொதுவாக கூறுமிடத்து, அன்பு, நேர்மை, ஈகை முதலிய பல அரிய குணங்களை அக்பர் பெற்றிருந்தார்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். ஆனால், சக்கரவர்த்தி தம்முடைய புதிய மதத்தைப் பற்றி வெளிப்படுத்தியதும் எவரும் அதற்கு ஆதரவு தரவில்லை. இப்புதிய மதத்தைச் சக்கரவர்த்திக்கு மிக மிக வேண்டியவர்களே நையாண்டி செய்தார்கள். மிக மிகக் குறைவான பேரே சக்கரவர்த்தியின் புதிய மதமாகிய "தீன்இலாஹி" என்ற மதத்திற்கு ஆதரவு தந்தார்கள். அவர்களில் ராஜா பீர்பாலும் ஒருவர்.

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

அவர் இறந்து விட்டாலும் சாதி, மத வேறுபாடற்ற தமது சர்வசமயக் கொள்கையினால் சரித்திரத்தில் அவர் இறவாப் புகழ் பெற்றார். அவருடைய நடுவு நிலைமைக் கொள்கையினால் தான் பிற்காலத்தில் அவருக்குப் பின்னும் மொகலாய அரசு நிலை பெற்று இருந்தது. அவர் தாமும் தம்முடைய முன்னோர்களை போல் இந்துக்களிடம் பாரபட்சமாக நடந்து கொண்டிருந்தால்  மொகலாயப் பேரரசு அவருக்குப் பின் நிலைத்திருப்பது அபூர்வம் என்று சரித்திர ஆசிரியர்கள் அக்பரை புகழ்கிறார்கள்.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பாலுடன் பிறந்த சகோதரர்கள் இருவர். மூத்த சகோதரர் பெயர் மோகன்ராம். அவர் இளம் வயதியிலே இறந்து விட்டார். இளைய சகோதரர் கங்காராம் உலகத்தைத் துறந்து சந்நியாசியாகி நேபாளக் காடுகளின் பக்கம் சென்று விட்டார். நிராதரவாக விடப்பட்ட பீர்பாலை அவருடைய தகப்பனாருக்கு உறவினர்களாகிய சிலர் காப்பாற்றி வந்தனர். பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார்.

சிறிய வயதில் சொல்லொணாத் துயரங்களை அனுபவித்த பீர்பால் முதலில் ராமச்சந்திரபட் என்பவரிடம் வேலை பார்த்தார். அதன் பின்னர் அவர் காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

ஒரு நாள் அக்பருக்கு வெற்றிலை  மடித்துத் தரும் அடைப்பக்காரன் தன்னை அறியாமல் வெற்றிலையில் சிறிது சுண்ணாம்பை அதிகமாகத் தடவிக் கொடுத்து விட்டான். இதன் காரணமாக அக்பரின் வாய் வெந்து விட்டது. உடனே அக்பர் கோபத்துடன், கடைவீதிக்குச் சென்று உன் கையாலேயே கால்படி சுண்ணாம்பு வாங்கி வந்து அதைத் தண்ணீரில் கரைத்து என் எதிரில் குடிக்க வேண்டும் என்று கடுமையான தண்டனையை அவனுக்கு விதித்தார். இந்தக் கடுமையான தண்டனையைக் கேட்டதும் அடைப்பக்காரன் அதிகமாகப் பயந்து போய் விட்டான்.

கடைவீதியில் அதிக அளவில் சுண்ணாம்பு வாங்கிக் கொண்டு இருந்த அந்த அடைப்பக்காரனை பீர்பால் சந்தித்தார். அவன் முகம் கவலையால் வாடி இருந்ததையும் கண்டார். உடனே கனிவுடன் அவன் கவலைக்கு காரணம் என்ன என்று  கேட்டார். அடைப்பக்காரனும் நடந்தவைகளைக் கூறி பாதுஷா அளித்த கடுமையான தண்டனையையும் பீர்பாலிடம் கூறினான். பீர்பால் கோபம் கொண்ட பாதுஷாவின் உத்தரவுப்படி அவன் கால் படி சுண்ணாம்பு நீரைக் குடித்தவுடன் இறக்க நேரிடும் என்று அவனை எச்சரித்தார். அப்படி அவன் கட்டாயமாக சக்கரவர்த்தியின் உத்தரவை நிறைவேற்ற வேண்டியிருந்தால் சுண்ணாம்பு நீரைக் குடித்தவுடன், அதே அளவு நெய்யையும் வாங்கி குடித்து விடச் சொன்னார்.

அடைப்பக்காரனும் சக்கரவர்த்தியின் எதிரில் கால்படி சுண்ணாம்பை நீரில் கலந்து குடித்தவுடன், வெளியே சென்று அதே அளவு நெய்யையும் வாங்கிக்  குடித்து விட்டான். இதனால், அவனுக்கு எந்த விதமான ஊறும்  நேரிடவில்லை. இதைக் கண்ட அக்பர் அதிசயித்தார். சுண்ணாம்பு கலந்த நீரைக் குடித்த பிறகும் எப்படி இவனால் நன்றாக இருக்க முடிகிறது என்று அவனைக் கேட்டார். 

அவன் பீர்பாலுடைய புத்திமதியின் படி தான் நடந்ததால் ஒரு வித இன்னலும் நேரிடாமல் உயிர் தப்ப முடிந்தது என்று கூறினான். பீர்பாலின் புத்தி சாதுர்யத்தை வியந்த அக்பர், அப்போதே அவரைக் கூட்டி வரச் சொன்னார். பீர்பால் வந்ததும் அவர் தம்முடைய அரசவையில் எப்போதும் இருக்க வேண்டும் என்றார்.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.
